%@Titre:Métropole -- Septembre 2007
Dans une classe de troisième de 24 élèves, les délégués ont fait
passer une enquête concernant le temps de travail à la maison chaque
soir.\\
Il résulte de cette enquête que la moitié des élèves travaille
30~minutes, un quart des élèves travaille 45~minutes, deux élèves
travaillent 15~minutes, un élève déclare ne pas travailler et les
autres travaillent une heure.
\begin{myenumerate}
\item Reproduire et compléter le tableau des effectifs suivant :\\

\medskip
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}
\hline
Temps de travail&0 min&	15 min&	30 min&	45 min &60 min\\
\hline
Effectifs &&2&&&\\
\hline
\end{tabularx}
\item Calculer la durée moyenne du temps de travail à la maison pour
  les élèves de cette classe.
\item Illustrer la situation par un diagramme circulaire.
\end{myenumerate}